<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KhánhKD Blog</title>
    <link>https://khnhkd.github.io/</link>
    <description>Recent content on KhánhKD Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://khnhkd.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Loops and List Comprehensions</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/loops-and-list-comprehensions/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/loops-and-list-comprehensions/</guid>
      <description>Loops (Vòng lặp) Vòng lặp là một các để thực thi lặp đi lặp lại một đoạn code. Dưới đây là một ví dụ:
for loops planets = [&amp;#39;Mercury&amp;#39;, &amp;#39;Venus&amp;#39;, &amp;#39;Earth&amp;#39;, &amp;#39;Mars&amp;#39;, &amp;#39;Jupiter&amp;#39;, &amp;#39;Saturn&amp;#39;, &amp;#39;Uranus&amp;#39;, &amp;#39;Neptune&amp;#39;] for planet in planets: print(planet, end=&amp;#39; &amp;#39;) # in ra trên cùng một dòng  Mercury Venus Earth Mars Jupiter Saturn Uranus Neptune
 Vòng lặp for chỉ định:
 Tên biến để lặp (Ví dụ trên thì biến là planet) Tập hợp các giá trị (Ví dụ trên là planets)  Bạn cần sử dụng keyword in để sử dụng biến để duyệt mảng theo từng phần tử.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lists</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/lists/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/lists/</guid>
      <description>Lists Lists trong Python là một mảng các giá trị có thứ tự. Có thứ tự giống như chúng ta xếp hàng, nếu chúng ta vào đầu tiên thì ta sẽ đứng đầu - tương ứng với chỉ số 0 (hay còn gọi là index) trong Lists. Chú ý rằng trong Lists thì index sẽ bắt đầu từ số 0, và nếu bạn đã từng tiếp xúc với ngôn ngữ lập trình nào khác như C, C++, &amp;hellip; thì Lists trong Python khá tương đồng với array (mảng) trong các ngôn ngữ khác.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Booleans and Conditionals</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/booleans-and-conditionals/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/booleans-and-conditionals/</guid>
      <description>Booleans Python có một kiểu dữ liệu là bool. Nó nhận hai giá trị là True hoặc False.
x = True print(x) print(type(x))  True
&amp;lt;class &amp;lsquo;bool&amp;rsquo;&amp;gt;
 Thường chúng ta sẽ không trực tiếp sử dụng các giá trị True/False này, mà ta sẽ sử dụng kết quả của các phép toán Boolean. Chúng ta sẽ sử dụng những toán tử sau để làm việc với kiểu dữ liệu này.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Function and Getting Help</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/function-and-getting-help/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/function-and-getting-help/</guid>
      <description>Ở bài trước, chúng ta đã được làm quen với các hàm như print() và abs(). Nhưng ngoài 2 hàm trên, Python còn có hàng trăm các hàm khác, và một trong những kỹ năng thiết yếu trong lập trình Python là việc chúng ta có thể tự tạo ra các hàm mới, với đầu vào và đầu ra theo tùy ý của chúng ta.
Trong bài này, chúng ta sẽ học thêm về cách gọi và định nghĩa hàm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Python</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/hello-python/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/hello-python/</guid>
      <description>Hello, Python! Series này sẽ đề cập những kiến thức cốt lõi về Python để bạn có thể sử dụng Python cho khoa học dữ liệu. Cụ thể, bài viết này sẽ nói qua về cấu trúc câu lệnh, phép gán giá trị cho biến và các toán tử.
Python được đặt tên theo Monty Python, một đoàn hài kịch nổi tiếng ở Anh. Chính vì vậy, với ví dụ đầu tiên này, chúng tôi muốn tưởng nhớ đến họ bằng qua ví dụ sau đây, phỏng theo bản kịch họ viết về món Spam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog 3: Bài toán n! - Ứng dụng công thức Toán trong Lập trình</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/blog_3/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/blog_3/</guid>
      <description>Khi học lập trình, chắc hẳn bạn đã từng thắc mắc là Lập trình thì có cần giỏi toán không? đúng không ạ. Mình không có đáp án chính xác cho câu hỏi này nhưng hi vọng thông qua bài viết này thì bạn sẽ có câu trả lời cho riêng bản thân mình.
Định nghĩa giai thừa Giai thừa là tích \(n\) số tự nhiên dương đầu tiên
Công thức: $$ n!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog 2: Tạo chat bot Messenger thông báo tình hình COVID-19 với Python (Phần 1)</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/blog_2/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/blog_2/</guid>
      <description>Ở bài viết này, mình sẽ hướng dẫn các bạn tạo một con chat bot Messenger. Khi ta nhắn bất kì tin nhắn gì hoặc gửi icon thì nó đều trả về dữ liệu COVID-19 ở Việt Nam.
        Đây là hình ảnh demo chat bot Messenger    Các bước thực hiện 1. Tạo ứng dụng  Truy cập vào FACEBOOK for Developers, đăng nhập, vào phần Ứng dụng của tôi và tạo một ứng dụng mới.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog 1: Chuyển từ WordPress sang GitHub</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/blog_1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:01:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/blog_1/</guid>
      <description>Lý do mình dùng GitHub để viết blog Lý do quan trọng nhất là mình không muốn tốn tiền. Chả là mình đang hăng say viết 1 chiếc blog siêu bé xinh xinh thì đùng, mình không thể gõ LateX trên WordPress (LaTeX là gì?). Sau một hồi mò mẫm thì mình cũng tìm ra được lý do. Đó là mình dùng WordPress free, mà free thì không thể cài plugin hỗ trợ gõ LaTeX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/financial-aid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/financial-aid/</guid>
      <description>I’m a student from Vietnam and want to learn Data Algorithms. I think it will be beneficial for me to get into a good firm as an intern. But I’ve no job of my own to carry the expanses to pay for the certificate of this course. I live only for my scholarship. In this circumstance, it is very much difficult for me to gather such amount of money for the certificate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://khnhkd.github.io/top/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/top/about/</guid>
      <description>Hi, Mình - Kiều Duy Khánh , hiện mình đang là sinh viên năm 3 trường học viện Kỹ thuật Mật mã (http://actvn.edu.vn).
Năm 2020, mình có tham gia chương trình Developer Circles Vietnam Innovation Challenge và may mắn là một thành viên trong team PxK – team chiến thắng giải của công ty TnTech.
Mình thích viết lách nên đã lập ra blog này để tập viết lách cũng như ôn lại kiến thức về Machine Learning, Deep Learning và kiến thức về công nghệ nói chung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
