<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Science on KhánhKD Blog</title>
    <link>https://khnhkd.github.io/categories/data-science/</link>
    <description>Recent content in Data Science on KhánhKD Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://khnhkd.github.io/categories/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Function and Getting Help</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/function-and-getting-help/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/function-and-getting-help/</guid>
      <description>Ở bài trước, chúng ta đã được làm quen với các hàm như print() và abs(). Nhưng ngoài 2 hàm trên, Python còn có hàng trăm các hàm khác, và một trong những kỹ năng thiết yếu trong lập trình Python là việc chúng ta có thể tự tạo ra các hàm mới, với đầu vào và đầu ra theo tùy ý của chúng ta.
Trong bài này, chúng ta sẽ học thêm về cách gọi và định nghĩa hàm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Python</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/hello-python/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/hello-python/</guid>
      <description>Hello, Python! Series này sẽ đề cập những kiến thức cốt lõi về Python để bạn có thể sử dụng Python cho khoa học dữ liệu. Cụ thể, bài viết này sẽ nói qua về cấu trúc câu lệnh, phép gán giá trị cho biến và các toán tử.
Python được đặt tên theo Monty Python, một đoàn hài kịch nổi tiếng ở Anh. Chính vì vậy, với ví dụ đầu tiên này, chúng tôi muốn tưởng nhớ đến họ bằng qua ví dụ sau đây, phỏng theo bản kịch họ viết về món Spam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Booleans and Conditionals</title>
      <link>https://khnhkd.github.io/post/python/booleans-and-conditionals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://khnhkd.github.io/post/python/booleans-and-conditionals/</guid>
      <description>Booleans Python có một kiểu dữ liệu là bool. Nó nhận hai giá trị là True hoặc False.
x = True print(x) print(type(x))  True
&amp;lt;class &amp;lsquo;bool&amp;rsquo;&amp;gt;
 Thường chúng ta sẽ không trực tiếp sử dụng các giá trị True/False này, mà ta sẽ sử dụng kết quả của các phép toán Boolean. Chúng ta sẽ sử dụng những toán tử sau để làm việc với kiểu dữ liệu này.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
